{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual é o framework JavaScript mais popular?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual empresa inventou o React?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o bloco de construção fundamental dos aplicativos React?",
      "options": ["Componentes", "Blocos", "Elementos", "Efeitos"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o nome da sintaxe que usamos para descrever a interface do usuário em componentes React?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Como os dados fluem naturalmente nos aplicativos React?",
      "options": [
        "De pais para filhos",
        "De filhos para pais",
        "Nos dois sentidos",
        "O desenvolvedor decide"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Como passar dados para um componente filho?",
      "options": ["Estado", "Propriedades", "PropTypes", "Parâmetros"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quando usar estado derivado?",
      "options": [
        "Sempre que o estado não deve acionar uma re-renderização",
        "Sempre que o estado pode ser sincronizado com um efeito",
        "Sempre que o estado deve ser acessível a todos os componentes",
        "Sempre que o estado pode ser calculado a partir de outra variável de estado"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "O que aciona uma re-renderização da interface do usuário no React?",
      "options": [
        "Executando um efeito",
        "Passando propriedades",
        "Atualizando o estado",
        "Adicionando ouvintes de eventos aos elementos DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Quando interagimos diretamente com o DOM no React?",
      "options": [
        "Quando precisamos ouvir um evento",
        "Quando precisamos mudar a interface do usuário",
        "Quando precisamos adicionar estilos",
        "Quase nunca"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Em que situação usamos um callback para atualizar o estado?",
      "options": [
        "Quando atualizar o estado será lento",
        "Quando o estado atualizado é muito intensivo em dados",
        "Quando a atualização do estado deve acontecer mais rápido",
        "Quando o novo estado depende do estado anterior"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Se passarmos uma função para o useState, quando essa função será chamada?",
      "options": [
        "Em cada re-renderização",
        "Cada vez que atualizarmos o estado",
        "Apenas na renderização inicial",
        "Na primeira vez que atualizarmos o estado"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qual hook usar para uma requisição de API na renderização inicial do componente?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quais variáveis devem ir para o array de dependências do useEffect?",
      "options": [
        "Geralmente nenhuma",
        "Todas as nossas variáveis de estado",
        "Todos os estados e propriedades referenciados no efeito",
        "Todas as variáveis necessárias para limpeza"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Um efeito sempre será executado na renderização inicial.",
      "options": [
        "Verdadeiro",
        "Depende do array de dependências",
        "Falso",
        "Depende do código no efeito"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quando um efeito será executado se ele não tiver um array de dependências?",
      "options": [
        "Apenas quando o componente for montado",
        "Apenas quando o componente for desmontado",
        "Na primeira vez que o componente for re-renderizado",
        "Cada vez que o componente for re-renderizado"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
